抑鬱原來係咁

之前鍾意做既全部都冇哂興趣
每日訓前訓醒特別多野諗
可以對人 但唔會喺人面前開心到
完全冇哂希望 睇唔到之後可以點
無數次想自殺（但我控制到）
每日訓醒就諗究竟有咩可以做
Walking Dead咁

每日扮演緊一個生存既角色
真係好攰...

同我一齊玩board game

你係小跳掣，未到真跳掣，因為你仲有"諗''e個階段，隻black dog 未出現

玩咩都冇力🙂

咁我應該係一出世就抑鬱

真跳制會點..

習慣就好了？

Btw 大家新年快樂

持續左幾耐?

抑鬱＋無朋友死得仲快

睇返個太宰治既人間失格，又或者卡繆既異鄉人可以幫到你

抑鬱+冇屋企如何

幾個星期

有冇屋企都係屈埋自己
無人理解到自己
唔係我預測人哋會理解唔到，而係我盡晒力去表達都理解唔到，嗰種無助絕望無抑鬱嘅人唔會理解到

咁你知道自己抑鬱都係好唔容易呢 好多時都唔知/承認
訓唔訓到？有冇一兩個朋友可以談心分享睇住你？ 走出黑洞💪🏻💪🏻💪🏻

完全係咁既feel 點講啲人都好似唔會明 自己既感覺自己先知..

晚晚食粒藥 同 YouTube聽放鬆心情啲歌先訓得著
但成日扎醒

即係人哋覺得好小嘅事喺我眼中會被放大一百倍
個問題係我都控制唔到點解自己會咁諗嘢
想人哋安慰下我保護下我 人哋都覺得我做多咗 無必要 我多鳩餘
真係好撚絕望

廢人先會抑鬱
有乜好諗

啲人淨係會話 唔好咁啦 唔好諗啦 你估我控制到咩..

到依家已經喺度諗緊究竟邊種方法死得最舒服又真係肯定死得去
唔會食安眠藥，一陣死唔去要洗胃仲煩
唔跳海，一陣連條屍都搵唔返，一系就發漲晒
跳樓應該最快搞掂，都係嗰一兩秒嘅事，就唔怕搵唔到
下一個問題就到邊度跳
室外？室內？我prefer 商場 我真係好自私

未有過情緒病既人係唔明嫁
情緒病就好似另一個世界 未去過既唔會知係點

慶幸你無受到情緒病困擾
我都寧願你咁諗好過有病嘅係你自己

有排鬱撚到街都出唔撚到, 教又訓唔到, 野又食唔到, 唔會搵friend, 做唔到野. 覺得個情緒好撚困擾
最後去睇醫生, 而家好左好多

要錫自己啊..我會諗但我唔會做既暫時

不過我個陣無自殺念頭
係好辛苦咁解

以前成日話自己崩潰..到左而家先知.原來咩係崩潰..
以前同而家知道既抑鬱原來係另一樣野..

最親嘅人都離開我 講到明理解唔到我幫唔到我 唔會安慰我唔會同情我唔會保護我
我凈係想解脫

睇醫生, 食藥頂住先.

最慘係 我既生活要對人 對住人就要笑..

每日眼光光望天光，行屍走肉咁
真係多得幾個朋友一直搵我
我唔肯講野都係我身邊陪住我

我最親既人都冇左...但如果佢喺到一定會攬住我話我傻..可惜我淨係可以靠自己

可惜佢連攬都唔想攬 剩係覺得我抵死我多鳩餘

過來人，真係唔容易

你會唔會一時冇乜野但一時又好悲觀
覺得好多人都係憎我

冇錢睇醫生🥲食煙止住痛先

過來人

我明哥哥點解會自殺

要靠自己行出去

通常夜晚會好啲 朝早一訓醒就出事

Exactly
上過天台
怕跳落去壓到人
又怕目擊者會好大心理陰影
好想自己自私一次...

依家成日食安眠藥麻醉自己咁....

我地攬你

明明人哋唔討厭你甚至唔擺你在眼內或者對你無乜嘢
但係你就覺得全世界都好憎你 都好想你去死

係 果下個心明點解啲人唔開心會自殺
就好似牙痛 你要用盡方法去止痛咁..

建議你過多排都係咁既話 去睇醫生

有冇d真朋友可以陪下你？
一時一齊飲下酒，放鬆下咁！

係 真係好攰
無左生存既目標咁
仲要不停控制自己情緒

究竟過多排 我會變成點 幾個星期已經輕左7kg

情緒病同感冒一樣
你有冇試過感冒? 有既話你都係廢人!?

有既 但係個正苦唔比

胃痛都已經唔想食嘢 無胃口

洗乜政府比，搵日去下海邊吹下海風，一齊吹下水咁，玩下

其實如果已經持續超過3, 4個星期 建議去睇醫生

無抑鬱嘅人係唔會明
同佢哋講會令自己更受傷
不過又真係無得要求人哋明白自己
慢慢變咗寧願自己承受...

Big hug
你都辛苦啦
頂唔順咪上嚟呻下
呢度都會有好多人陪你一齊

每日就係諗究竟可以做咩 搵咩人
見人又要控制住唔可以太頹
有次喺黨鐵啲情緒一爆 係咁流眼淚🥲
又要忍住 返到房先喊得 又唔可以大聲喊

已經feel唔到係個肚唔舒服定個心 長期都係咁

我完全理解我而家經歷緊

謝了🥲

朝早一起身諗到又要見人就好鬱悶

唔係頹 唔係灰 係個心「up住up住」

睇醫生
抑鬱其實係有生理因素

真，以前冇抑鬱嗰時唔明點解啲人會自殘
但發覺原來痛楚咁有用

係 依家放假 要揾野做到好充實自己咁
自己一個人又唔得 揾人陪又唔係

攬下你
抑鬱真係好辛苦

喺屋企就出事

原來咁多人明

自己一個出去都出事

應該係sensitive嘅人會易抑鬱, 好多勁人都sensitive.

btw 聽下林夕嘅黑擇明，佢都係你同路人

我會自己去跑步，跑跑下諗起就喊

明 但係都係解決唔到
每個人既原因都唔同
都係一d佢地自己
處理唔到解決唔到嘅問題

呢段時間我有severe depression
所以明白係真係好辛苦
但我一直都同自己講要好好生存落去 既然有咁嘅情緒問題就好好面對 或者呢個係自己嘅一個考驗

明白即使同朋友傾 傾完之後你會舒服啲 但一個鐘後你嘅情緒又會出返哂黎 好似無止境咁
不過同朋友傾嘅時候至少可以比到自己有個喘息嘅空間 有個靜心陪伴同思考嘅空間

唔好自己屈埋 想喊就喊
喊唔出嘅心情仍然depressed 覺得好寂寞嘅時候 最緊要係面對自己 好好記得呢一刻嘅自己 相信自己可以捱過
depressed 係正常 一齊努力
新一年希望我哋可以真正嘅快樂

所以我明 係要靠自己..
但係真係好難

同樓主差唔多......
無人會明白有抑鬱既人入面內心世界係點
一味只係講D垃圾既安慰說話

完全明白
我持續左一兩年先知自己抑鬱走去睇醫生
睇左半年好左好多 冇再日日行屍走肉同想死
最緊要搵嘢做分散注意力 唔好俾自己繼續頹落去
堅持住啊

是撚但啦，有工咪返，有飯咪食，有屎咪屙，有婚咪結
做咩都好，唔係害人就得
要自殺唔會阻你，不過捱到咪姑且活埋呢幾十年

屌你老母啲假文青就淨係識呢兩本書

廢撚到 有得食有得玩有女屌都咁
你唔係想坐私人飛機先唔咁呀嘛

理解到好過理解唔到
有啲人係理解唔到你無諗過要安慰下你
有啲人係理解到，就算解決唔到問題都會盡力安慰下你
情況已經好唔同 起碼你身邊有人願意陪住你，support 你

以前有fd抑鬱 以為自己講啲野有用
點知而家先明..

好想一直訓 唔想再醒
如果有意外 或者 有人殺左我就好

係 淨係叫你開心d
話咩世界好大 時間可以沖淡一切

我個世界好細架咋

絕對係咁諗..

我尼排聽過最多既說話

所以又會引伸到唔想佢地再擔心落去

你講個啲野大部分香港人都有 唔洗覺得自己特別

好大野要發生係自己身上先知

So true

廢人先會連depression係咩都唔識
咁垃圾係咪無讀書

想問下應該係睇精神科定心理醫生?

加油，我明白你，有人同你傾陪住你會好好多，我依家都發作緊

一齊傾下

我明白你感受，俾機會自己度過呢一關

做多d運動！加油

我日日都喊，控制唔到，最近先頂唔順同咗屋企人講

幾年前開始係咁 睇過醫生 食左兩個月藥
食藥嗰排個人會輕鬆啲 冇咁易亂諗

依家斷斷續續都會發作

有屋企人傾差好遠..我有朋友 但朋友唔可以成日喺你身邊

食緊藥、見緊社工、話左比身邊既人睇實我
然後希望自己有幾遠行到幾遠
但真係好辛苦 我盡晒力架啦
已經唔知做咩幫到自己

傷害人/自己

我都好想睇下醫生..但係尼排冇咩能力睇醫生

張國榮係廢人?

rip

女朋友有bipolar 我明白一depressed起上黎係真係好痛苦 樓主加油

I know that feel bro 多野諗係正常㗎，我建議你可以揾個真心朋友傾多啲傾吓偈，另外要迫自己去揾到自己生存落去嘅目標，可以話係一種寄托，我知道好難去揾到，但係加油啊

廢人列表

你應該勁過晒佢哋
好勁

聽過27club未？

不如你自貼報平安

Ching其實人有好多時因為係好想脫離宜家抑鬱嘅情況，從而好努力搵方法去解決/改變/改善呢個問題。從而令到自己不知所措，覺得好無力，反而情緒惡化...

如果從心接受（不批評）所有唔同嘅情緒（無論係開心/唔開心），佢哋係生命嘅客人，唔使去解決任何嘢，好好聽吓內心嘅聲音，咁你就會覺得放鬆啲。接受同聆聽自己有不同嘅情緒係愛自己嘅表現！（可以上網睇吓咩係mindfulness)

唔使專登做啲咩去解決！好好覺察自己內心嘅聲音，相信而家你好攰，好需要一個空間去休息，Ching不是孤單一人的加油！

只要察覺自己有少少 建議係去睇醫生
因為唔會知自己幾時去到自己傷咗自己都唔知

lm

多d日頭出去曬下太陽

我完全明你呢種感受 因為我自己都係咁
已經無哂人生目標方向動力 做所有野都係拖得就拖
唔知呢啲係咪抑鬱 但真係好辛苦
好多野諗 諗諗下仲會無啦啦喊
自己呢個心情同新年好格格不入

我係睇普通家庭醫生

簡單嚟講就係比失戀喪親大病更慘
所以如果覺得失戀喪親大病慘嘅話
根本冇資格話抑鬱症嘅人

睇醫生食藥真係會好好多
控制返病情 再慢慢減藥 然後最尾可以唔食藥
加油啊巴打 有情緒病唔係你有問題
先天都有因素而令你更加易有情緒病
所以唔係你錯架
有能力嘅話 就盡早睇醫生食藥
藥費都唔會好貴 個人要緊啊
啲錢可以慢慢搵返

做下運動 遠離下令你有壓力嘅人同事
會好少少

睇公立？

每日訓前訓醒特別多野諗
可以對人 但唔會喺人面前開心到

全中

又唔可以咁講既
自己做到樂觀係好事
但人地成日亂諗 佢地都控制唔到

圍下爐可以嗎

有冇咩醫生推薦
第一步要搵社工先定睇家庭醫生先

巴打你都加油
我身邊嘅人都有相近嘅問題
所以我都識少少呢啲野

我醫生都同我講荷爾蒙問題
但係食完藥仲辛苦

最後我冇食藥 搵第二個方法
現在好返

差唔多，新年已經盡量想開心的

唔係想自殺
但會覺得如果可以無啦啦離開都係一件好事

巴打，有咩講出黎會好d. 呢度大把人明白你

有用？

其實抑鬱症都幾因人而異
所以最緊要試

做下測試先

如果佢叫你睇醫生就可以去
但我睇你寫嘅嘢都中硬

可以

依家就去睇心理醫生啦 仲等
好正常㗎咋呢家嘢

全部係自己感受

其實藥食一兩個月係一定冇用。。。
直頭未生效大佬。。。

仲有副作用勁可以停藥再同醫生講
醫生會再開過藥俾你。。。。

加油

咁睇 原來我曾經都有過抑鬱

可以唔洗再煩再諗再痛

Same here 已經幾年咁樣 完全唔知自己係點捱到依家

咁又唔可以咁比既
喪親大病都可以好痛苦 方式唔同姐 生癌症既人多數日日都好痛 生不如死

嚴重啊…

但去有一下 會覺得自己要鬥贏到呢個病 堅強活落去 先對得住自己

係
所以至憎人講睇開啲同正能量
大佬
就係個腦壞咗控制唔到自己諗咩同情緒
叫我控制自己諗咩同情緒咪可以解決抑鬱症
根本低能

就好似叫失眠嘅人訓覺咁戇鳩

唔好死啦
有得醫㗎
其實唔少抑鬱症康復者

所有快樂同痛苦都係自己走過嘅路
係你獨一無二嘅人生
堅信只要活落下去就會有可能

我夠知開心D就唔會頹的道理

加油 有動力講出黎/搵人幫已經好撚勁

加油
抑鬱真係好辛苦真係油都加唔到
真係好明你 記住有好多人陪你 好多人都係咁
ching 呢度有好多人陪你呀 瞓唔著就開po圍爐傾
連登廿四都有人

咁我抑鬱咗好多年 係差未想自殺

幾多人 連爭扎既機會都無

其實有抑鬱症就會出嚴重
未必係咁差
anyway可以去咗睇門診先
轉介去私家診所

有錢睇私家
冇錢睇政府，但有排排

我平時個人好鍾意講野，但今次都唔是好掂…

唯有靠自己

睇醫生, 睇輔導

我都係上年開始有抑鬱症
宜家學識左調節情緒
好似可以攞返個情緒主權咁

樓主加油！
雖然你可能宜家feel唔到未來有轉機
但係你一定會搵到方法同呢個病相處
唔好放棄呀！

明明只係需要2秒既勇氣就結束所有痛苦

我成日望落樓咁樣諗

冇嘅 可以靠朋友家人
但你明白八成人都唔係好嘅傾訴對像

就係好似極牙痛要諗任何方法去止痛咁

真係有得醫嘅
唔使死

牙痛有止痛藥
抑鬱冇真正“開心藥”
事實“抑鬱”慘過牙痛十倍
除你係終生牙痛咁就有得比

剩係想訓，咩都唔想諗，唔想理

我都有諗過
但係諗唔到邊種死法唔辛苦一唔會麻煩人真係好難
跳樓死唔去仲辛苦
諗唔到點死就更加絕望

有冇發生過咩事先變成咁？

你可以去搵社工 太嚴重會即時俾到政府期你
舊年女朋友就係咁

睇多個啦
仲有精神科醫生

不嬲精神病
要睇晒兩個

條屍搵唔搵得返冇乜所謂
最優先考慮都係喺自殺嗰陣將自身嘅痛苦減到最低啫
如果唔係太痛苦死唔去

所以咪會想自殺

情緒病會傳染？

我覺得唔好壓死到人就OK

想知有個有情緒病嘅女朋友要點照顧，同埋要點樣捱點樣忍？
因為愛並唔可能包容佢所有
我就係嗰個被拋棄咗嘅人

所以跳樓最快最易解決
高處跳落嚟無可能唔死，而且又係一兩秒就結束到嘅事

最on9嘅係無端端畀人無故地話幾句垃圾(佢應該純粹貪得意講下笑)，我都已經否定晒自己所做過嘅一切。就好似已經認定咗我真係一件垃圾
我都控制唔到點解我會咁諗，但就好似畀人哋講中咗個事實咁，令到我好大反應，但人哋睇落就覺得我做多咗

係，如果去到咁都唔睇醫生就大鑊。

好多人以為少少唔開心就係抑鬱 但係完全兩回事 我雖然無試過患上抑鬱症 但係因為讀書&工作都清楚抑鬱症係點樣 樓主加油

我抑鬱病癥係功能受損同physical pain，前幾年無啦啦讀書成績大跌，所有知識入唔到腦，例如有句野你知道晒所有嘅單字，但係你就係諗極都諗唔明成句野講乜，個腦一片空白或者打哂結咁，嗰時完全唔知自己發生啲乜，身邊啲人係咁屌，但畀人屌完又完全冇feel。

跟住渾渾噩噩左一兩年，同屋企人關係差晒，然後爆咗，個心口每日都唔知點解痛，唞氣都唞唔到，日日瞓極都唔夠，我喊住同阿媽求救，最後正式去睇心理醫生接受治療，個醫生話係重度抑鬱，係兩種情況下要食藥，第一係功能，即係會影響返工返學，第二係有自殺嘅諗法，最尾我諗都冇諗就揀咗食藥。

一開始食藥真係好撚痛苦，每日食八粒，又要試啱藥，嗰時係完全冇力，落床嘅力都冇，有幾次直接係床上直接屙，兩個禮拜唔沖涼，夜晚又完全瞓唔到，成日發脾氣，喺房入邊掉嘢，又會無啦啦想喊，乜人都唔想搵。

而家食咗兩年藥，情緒狀態都算幾好，唯獨係個人冇晒任何感覺，雖然已經每日搵好多嘢做，但係第二朝起身，所有做過嘅嘢都好似發夢咁，明明自己做過，但係係完全冇印象，今日同琴日係兩個唔同嘅人，依家好迷惘，想讀返書又好似讀唔到，對自己無自信，好多嘢都勝任唔到，成日panic都爆，好怕之後唔可以好似正常人咁生活。

依家覺得好似一個正常人咁生活，已經好奢侈，每日發夢咁，但我信所有嘢都會變好嘅

想同樓主講，你已經好努力㗎啦

Please don’t die

係自己控制唔到呀, 只係一種病, 點解有病會係廢人?

喂，我都係咁，撐過去了

只要keep住早訓，食有營養既野，戒糖

我大多數時間都戰勝到

頭一個係嘅

我覺得喪親同大病慘嘅程度同抑鬱症可以係同等

藥可抗焦慮、幫你放—鬆、瞓到覺。

柔柔

有冇做嘢？
有嘅resign
我無做嘢之後開心咗勁多
雖然日日燒錢 但想去邊就去邊 個人開心咗好多
自己一個成日去行山行海邊

焦慮撚共勉之

我都係咁 好辛苦
每日要扮正常人生活
想好番但又唔知點救自己 又覺得令到身邊嘅人好攰
樓主加油啊

若然夢裏更精彩
請牽我到那地方
即使有日沉淪長夜
我更怕天光

真心唔係老點
好多人低估咗工作嘅影響力
其實工作帶俾人嘅壓力好大 大到你想像唔到
日日帶假面具做人 做到自己都唔認得自己係邊個
香港風氣又差 成日覺得你唔做嘢就係失敗、廢青
我resign咗之後個人開心咗好多好多
個人一開心就有好多好事發生
如果你唔等飯開不如都試下

我個人經歷
第一
因為抑鬱症短期係無解
食藥又好情緒輔導都好都係長期

大病有止痛藥等藥食
又可以攞假
所以根本冇乜嘢
喪親可以寄情於工作遊戲
睇開啲
真係唔諗冇嘢

第二
最緊要人哋要明你同諒解
你同人講抑鬱症啲人只會get咗
““意志低唔捱得長期唔開心””
退一步就算明都未必諒解你
覺得我係你同事/朋友咋喎？
屋企人覺得你有手有腳就去返工讀書
仲當你係正常人
好容易面對二次傷害

我都明，即使人地係講下笑都好，都會有d唔開心
由初頭我都好大反應變到而家都叫麻木咗
可以話係連自己都覺得自己廢，真係駁唔到了
sor 我都唔想應你應得咁負能量

樓主

差好遠啦同牙痛
抑鬱症慘好多

完全明白樓主感受，抑鬱真係好x辛苦

我試過失控 狂拍必理痛 撞牆

睇輔導？頂住先？
有人keep住傾下

正念
心理學書哲學書
會幫到你

因為佢哋唔係真正想了解你嘅諗法
聽到呢啲就知唔使講咁多

有抑鬱，但唔敢同人講

其實你肯開post,情況都仲未太嚴重
真正抑鬱係開post都唔敢

有無人諗過冥想？

我打牆 喊

我都明自己唔係最嚴重 但就有我講果啲野出現

仲有 佛學書 希望都幫到你

明白最差果陣真係未必睇到書 係完全focus唔到睇唔到入腦
搵屋企人/朋友陪下先 唔好比太多時間自己獨處煲大負面情緒

希望老高呢條片可以幫到大家，雖然都係講調節自己心態嘅嘢，但其實睇下都無妨嘅，話唔定都改變到你。自己曾經都係抑鬱過來人，嗰陣睇完心態上有好嘅轉變，從而慢慢行返出嚟👍🏻新一年 大家都要加油，記住you r not alone！🙂👌🏻

最近開始 訓唔好冇胃口
做咩都集中唔到
有諗過唔係到屋企人會幾傷心

咁算唔算

要平嘅 有首診$600醫生費 無得揀醫生 但係佢哋都好有經驗

可以聽下呢首歌

Gme苦主就係咁

我同你一樣，已經兩個月
我知咁樣所有野都會越嚟越差
一大堆game 書，戲 無事之前好想睇。而家就算逼自己開都係半個鐘已經無隱
成日叫自己睇開啲，有一排我呃到自己。最後唔夠兩日又翻發

無端端係咁？

我食咗藥都係訓得九個字左右醒
訓果陣以為已經朝早，點之開眼睇鐘只係過咗廿零分鐘

我知道我同果一步好近。

日日都有話自己抑鬱

同樣...

呢d已經係家常便飯

我有都試過做，真係有用既，個人會靜落黎

仲有無想做嘅野
例如 聽歌？

真係work, 我都係咁好返

珍

我男朋友都係咁
樓主你講嘅嘢
佢同我講過一模一樣嘅說話

身邊會有朋友另一半支持
我明白你辛苦
但有時都會有少少開心嘢
愛你嘅人會明白你照樣愛你

巴打 你認清到自己有事已經係行咗好重要一步
你已經做得好好
接落黎最可以幫到你既係你自己
而搵多啲人輔助你康復都係好有效既方法
連登呢度各巴打支持你

我都係咁
諗深一層原來係窮

會唔會有啲咩建議俾患者身邊既人可以點幫手

搵資料了解搵下有咩專業人士幫手
自己保持正能量
唔好亂咁講嘢/亂咁安慰
聆聽為主

最重要係要知道患者自己已經好辛苦
唔好怪佢覺得佢針對你之類
唔好再加重佢嘅負擔啦

樓主得閒可唔可以同我傾下 我完全係你講既情況想同你傾計 @sameshit02357

最緊聽多啲佢地想法 要有耐心同體諒
用同理心了解佢地 唔好將自己想法安落佢地度
鼓勵同支持佢地正面既行動同諗法
同佢地一齊搵吓治療方法

我都係咁諗 明明唔係真係眼訓
但係就好想係咁訓
逃避哂呢個世界上所有事
一直訓到唔識醒咁就好

行去一座高樓 越高越好
幻想跌落去粉身碎骨嘅感覺
Feel下果種撞擊感同炸裂感
之後你會怕死

落翻地面 望翻上去頭先你企嘅位

會有種重生嘅感覺

利申： 純學術交流 非教唆他人自殺

已經麻目左，抑鬱當左正常

見好多人有建議樓豬睇醫生我就安心鳥
睇下樓主想睇心理學家定精神科醫生啦
精神科係會開藥俾你食，而心理學家冇得開藥但會幫你搵你抑鬱嘅原因
如果你冇錢就唔太建議搵私家，因為下下都要幾千，但公家嘅缺點係太廢，精神科啲病人多到乜咁，精神科醫生次次見你都係求其問你最近點啊、心情有冇好啲？然後再開藥

但食藥嘅副作用我會同你講好多，如果冇咁嚴重一律唔建議食
Btw有咩問題想問可以再問我，我哋一齊戰勝抑鬱啦

如果持續到一個月都冇減少呢啲症狀, 就要考慮睇醫生嘞。因為係腦部釋放唔到安多酚，所以要食啲血清素。 冇乜嘢嘅，同傷風感冒冇分別

利申 過來人

食藥 加油！之前都係咁捱過去

長期keep住唔開心 覺得未去到抑鬱症 但最後比啲事trigger到 成日喊成日諗 好早上床但訓唔到 返工同事問我個樣做咩咁 我都唔識應覺得自己工作能力都差咗 唉

晚晚要聽果啲放鬆純音樂

睇下game打下機
睇下女打下飛機
打到攰就沖涼訓餐懵
又一日啦

燥底嘅時候都試過撼頭撞牆

咁都好d 仍然有樣野可以寄托
咁一唔開心記住播歌，聽下聽下會好d

搵你真係我

星星

零性慾

我明你感受
我已經維持咗呢種狀態幾年
暫時變唔到咪唯有接受咗先
我都睇化咗

你應該三種腦分泌都失調喎

墨b都係太年輕了

係啊

我都經歷過 我覺得呢個係抑鬱既初期同輕度抑鬱
我都覺得人生好灰暗 就好似一個無底深淵 就算點向上爬都爬唔翻上去甘
最慘係身邊冇一個人明白 個個淨係叫你睇開啲。明知你唔開心 都唔會叫你出街陪你放鬆開心下
夜晚好容易就諗歪一邊 覺得不如唔好再努力同自己對抗 不如結束生命 或者係個解脫
最後因為唔捨得呢個世界 亦相信自殺係罪孽深重 所以打消念頭
宜家比果陣好左啲 至少除左番工放工會開始肯出多啲街 出街又肯出遠啲 但係就係做唔番從前開心積極既自己 呢樣我都努力緊
有時會慶幸自己係初期/輕微 亦發現得早 至少我仲可以留住自己條命仔 亦叫做仲生活到
宜家會同自己講 自己中意既野就做多啲 煲劇果啲想煲就煲 冇話浪唔浪費時間 至少我可以開心啲 呢樣最重要

明白樓主嘅感受
抑鬱真係好辛苦
乜都唔想做 想改變都無動力
又好似無人幫到自己咁

最灰嗰陣真係會咁

Feel下果種撞擊感同炸裂感

一下就死 仲feel

Me2 有心有 d野un住咁 我肚就算餓都冇感覺

咁係咪應該搵心理學家先
有冇多啲資料可以搵到

其實呢2樣野都真係好撚影響正常生活 都唔知可以點

我都有類似症狀

可能有另一半就解決到

大學個d社工有冇用

玩賓周

終於明頹到丁都打唔到係點解

最新減肥大法

你可以觀察下自己經歷過啲咩之後
先變到而家咁灰

如果係有野屈住喺個心到
搵翻佢出黎俾自己好好地咁釋放

你行到黎今日呢步已經好叻
抑鬱係唔好受
但係你仍然陪住你自己經歷過呢件事
所以你一定可以帶住自己打贏抑鬱

好辛苦喎 如果要咁減我寧願肥

社工/輔導員都會幫到你
佢地都有接受過心理輔導相關訓練

佢地會開藥？

但其實要去到幾嚴重先要食藥？

話說我最近返新工 咁新工內容係新野黎
完全唔識 而且覺得就算識左對人生都係一點幫忙都冇
每日返工放工就會諗 究竟我係度做咩
又會同自己講 挨一兩年就會好架啦
但呢把聲每秒都出現緊 我都冇咩希望
呢個想法維持左我諗4年幾
講咁耐都係想同樓主講
我明呀 一齊生存住先 生存落去
可能有一日會搵到意義既

食藥未呀
上嚟叫春做乜鳩
食完瞓啦

開藥只有精神科醫生可以開
但食藥係醫唔好心理病
藥既作用只係減輕你既病徵

朋友有抑鬱
可以點處理？
搵佢 佢可能會覺得我煩
但唔搵又好冷漠
Whatsapp上可以點表達關懷？
有咩我可以做到？

同個抑鬱嘅人講個世界係荒謬

呢件事係幾荒謬

有一個同你一樣
對住咩人都好似冇乜心情咁
但又唔係話唔開心
個人好平淡咁

全球正式合法化安樂死的國家並不多，歐盟國家中，比利時、盧森堡與荷蘭皆已合法化安樂死。 瑞士、加拿大、紐西蘭、哥倫比亞也已通過安樂死法案。 澳洲有兩個州已通過，美國則有9州已經通過，包含加州、夏威夷、華盛頓州等等。

試吓去呢啲國家申請吓，應該唔難批

你係肥媽？

柔

連同理心都無你幾勁都無用

有感而發，文長慎讀

我都有抑鬱同焦慮好多年
2019之後個人就更加沉寂
個感覺就好似你知自己情緒係有問題
知道會好似循環咁樣時好時壞
但你唔知幾時會完

喺好嘅時候你以為已經好返
點知突然有一日 又會發現自己已經頹成個月
一開始都係半夜時好多好多嘢擔心
後來由擘大眼個刻 啲負面情緒就已經湧埋嚟

身邊嘅人
會叫你唔好諗咁多 話你諗太多
但無人明有啲嘢唔係你想諗
係你想停都停唔到
個腦好似入咗自動負面模式
唔好嘅日子 每日起身都要用大量時間
去說服自己生存落去
因為無時無刻都要同啲情緒對抗
專注力開始下降 連感覺都變得麻木
開始唔照鏡 唔想見到自己

因為情緒問題 歷年來我試過好多方法
睇過好多書 練瑜伽 練冥想
我開始刻意分開「我」同埋「思想」
留意自己每一個諗法 幫佢哋改啲好柒嘅花名
每次佢哋出現嘅時候我就會狠狠咁羞辱佢哋
例如有個諗法叫「我好無用」
當佢出現個陣我就會同佢講
「係你好無用，唔係我好無用。DLLM啦，你鍾意就自己棟喺牆角自閉，唔好衝出嚟影9響哂」
我知道有啲鳩 但真係好有用
慢慢佢就會越嚟越少出現

雖然隻黑狗仲係跟實哂
但至少而家嘅我比以前
更快咁意識到隻黑狗喺附近
學識咗唔係人人都會明白自己
更加學識咗點樣自救
無論如何唔好信呢一刻係咁
就等於永遠都會係咁
黑狗係好撚煩 佢會纏住你吸你嘅能量
但就算俾佢吸 都要大大聲屌佢老母
堅持屌到佢有日肯走為止

加油 同路人上

啲人只會叫你唔好諗咁多 樂觀啲
我都知阿媽係女人呢個道理

同埋你會對個死字好敏感
尤其當你決定咗有自殺嘅意欲之後
你聽到有人講死乜乜嘅時候會覺得難聽過粗口
同埋會明白以前成日話人哋做咩做傻事
會明白嗰啲決定自殺嘅人個心諗咩

其實抑鬱同傷風感冒一樣
食藥就會好 有得醫
但係打從心底對個世界無興趣先可悲

開頭好難捱 要聽佢講多啲野
陪佢睇醫生 仲有減少啲鬧交
穩定左就當返佢正常人
唔好成日提起佢個病

不過佢睇左成年都好似未較好藥
所以病發就盡量安慰
不過講真個句 我都唔多識照顧

起碼你會肯陪
佢話理解唔到 覺得我做多咗多鳩餘
我畀到壓力佢 佢都好有情緒
幾年感情就咁玩完

玩下candy crush

樓主，我都有
搞到成個人殘晒

加油會有痛苦完結嘅一日

或者你可當你自己係睇緊一場戲
咁你都會好奇下之後既結果架嘛

我曾經都同樓主你一樣諗法
真係好攰好辛苦
但好慶幸既係當時冇放棄自己

所以樓主你都要加油
你未當自己玩緊困難版人生online

其實我開頭都理解唔到
覺得佢自尋煩惱
我份人不嬲好樂觀 個排都俾佢搞到情緒好低落
唯有同自己fd呻

覺得人生只有痛苦時停一停 諗下痛錫自己既人 無論係屋企人或摯友
跳左落去就返唔到轉頭 雖然冇左痛苦 但同時亦失去哂將來可以快樂既機會 個機會成本係無限大（特別係後生仔既話）
我都諗過走 但係一諗起屋企人點錫自己就真係覺得自己咁諗好折墮 唔可以咁不負責任
樓主加油 睇醫生同食藥可以頂落去既話千祈唔好諱疾忌醫呀

之前持續咗半年，每日都覺得自己連呢啲情緒都控制唔到好冇用而更加負面頹廢，仲有幾個朋友聽我呢啲負面情緒而頂唔順我，雖然已經冇以前咁辛苦但依家都係未釋懷到

你都係

喺度講返句
祝大家新年快樂
事事順利

恭喜恭喜

樓主睇咗醫生？

唔洗同人比較，因為永遠有人慘過你，亦有人會快過你好返，依家最重要係諗個地方/人/事係可以真正令你relex到發下呆。
之前我都有咁嘅階段，我自已就會開個youtube聽下lofi music同撚下屋企個魚缸，之後聽住ACDC跑下步咁之後沖下涼食個杯麵打下機又一日，可能我好彩有個真心fruend可以同我傾好多私人嘢所以好快走出到樽頸位。

以上只供參考，唔同人可能有唔同方法(亦可能要不斷Try and Error)，重點係唔會傷害到自己，人冇事先解決到問題。

利申:我唔係社工同心理學家

一齊加油
你呢招我都用過係有用㗎
其實仲有好多小方法
例如腹式呼吸
正念一種
大家可以上網搵下

如果Ching你唔介意以後每兩星期俾1755睇45分鐘
咁可以上網搵香港情緒健康中心
我係睇呢間，兩個心理學家都係女

或者其他上網搵到嘅

治標唔治本
仲有負效果
咪教壞人

唔敢講一定明樓主 因為個個體驗既都未必一樣 但我都試過體驗過 覺得呢樣野真係要靠自己走出去 要自己諗得通 我而家覺得既然呢樣野唔可以完全好返 就同佢好好做朋友 以前都好想有人明白 但講到底始終係妄想
唔好討厭自己 始終情緒是知己
可以去接觸啲機構or人 例如教會 可能可以令你覺得人生有空間仲可以抖啖氣
加油 要學識接受自己既缺陷 共勉之

無抑鬱嘅時候 點樣突顯出快樂既時候

你呢款係好辛苦
但會過去嘅

一齊加油同減油

減油即係休息

而家好睇啦

血清素嗰啲零副作用
都係要試藥
咪亂教人

其實兩樣都要睇。。。。
特別係公家
睇晒冇壞大佬

仲要人地搵你傾
好有耐性開解佢
但係到自己有事，feel到佢唔想理你覺得你煩

覺得自己好戇鳩
但之後每次都會繼續幫佢

你話「原來」
想知幾時係咁？
有咩發生咗？

唔好意思
我唔係大愛連登仔
未必安慰到你
不過我哋依然係平等的

咁都有四個負皮
我經歷過晒
我有絕對資格
負皮嗰啲可以收收皮先

或者抑鬱既世界就係真實既世界
所有正能量都係虛幻
冇咩好驚 有思想就會有抑鬱
習慣就好了

果班只係一班冇同理心嘅人，淨係識想show off

見仁見智啦
我睇過4個社工
一個中學社工，一個教會社工，一個新生會嘅，一個手足介紹
中學嘅因為得一個太忙，所以冇點handle我個case
教會嘅反而可以定期約我，所以我都睇咗半年至一年，而且佢人好好，教咗我好多方法梳理情緒
新生會嘅好假膠我唔鍾意佢
手足介紹嘅都好好，但因為我有睇公院嘅精神科同出面嘅心理學家就冇繼續

所以我覺得好睇個社工點
好嘅社工會同你建立到一段信任嘅關係，從而令你肯坦白講到你嘅心事，而對方都有足夠嘅能力幫你梳理邏輯，同時又可以take care到自己嘅情緒唔俾你影響到
差嘅社工係會派「唔好諗咁多咪得」嘅假膠，仲有可能令你情緒崩潰同受傷

再講多啲啦
如果你哋真係覺得自己有需要食藥
一般嚟講你係冇辦法直接去精神科話你想睇
一定需要有社工或者其他人轉介，呢啲時候政府啲精神康復中心嘅社工可以幫到你

千祈唔好去急症話你想睇精神科
唔好、唔好、唔好！！！
我包你一定後悔

Welcome Bro

起身個下最難受，好似有舊石長期壓住心口，抖唔到氣咁。
個陣我覺得留喺屋企好辛苦，屋企人會不斷迫你對答。
所以我雖然唔知出去有咩做，都迫自己一個行去啲冇人，去靜既地方行下。係漫無目的但慢慢過多排，知道咁落去都唔會改變，就開始搵目標去focus

我唔係好明同樓主鬥慘嘅人係咩心態
可能都係悲慘嘅人
但一定唔係wise嘅人

難得見到啲正常啲嘅留言
連登有愛

其實一般建議門診轉介嘅
急症話要睇精神科就要家人接
否則強制住院。。。

𠵱樣係性格嚟
經歷晒兩樣嘢嘅人未必一定會同你有同樣結局

其實我覺得兩樣無得比較

另外
就算經歷過晒嘅人
都會有唔同體會同結局
因為不同人本身嘅外在物質所擁有嘅嘢都唔同

利：無正/負評你
但覺得你幾有愛

Ching我自己就食緊血清素
老實講藥呢啲好睇人，有人覺得有用，有人覺得冇
我食咗一年幾，由25mg到依家100mg，有冇用我心入面好清楚
但要失眠嘅失眠、想自殘嘅自殘、專注力依然都係差
因為食藥我有時會覺得好浮好唔舒服
甚至出現記憶衰退同完全唔記得幾日前做過咩嘅現象
但有一排係情緒穩定咗

所以我會覺得冇咁嚴重到我依啲計劃過自殺嘅人可以唔食
始終藥只係輔助

我果時唔知，網上又冇資料
強制入院果段時間係我最痛苦嘅回憶
所以先話俾大家知咪學我

藥唔係輔助囉好冇
真係睇個人
所以要試藥
睇咗你藥物適性先
anyway
跟醫生建議點都好過自己諗

有時好驚會爆條友
依家連唔開心都唔敢搵人傾了

最難搞係冇真正好返嘅一日

只有好啲嘅日子，冇好返嘅日子

我好明白樓主⋯
我都係一個有depression 既人 已經有左呢個病成3，4年 之前有停過藥好番左少少 最近呢排又開始復發 但一路以黎都係冇可能完全好番哂 要靠食藥去維持住

個種感覺真係好難受 個人好空虛 做咩都冇動力 情緒起伏又唔定

最近我睇咗本正書
Jim Kwik 嘅Limitless
其中一part係講mindset
佢分享咗有好多好實用嘅方法
去改變一啲根深蒂固嘅信念
我覺得好有幫助

on9又唔係絕症
你有lee d需要就自己去apply啦

又未至於好翻，但起碼唔會亂諗嘢

我連爆都唔敢爆
知道爆佢都冇用
係搵佢傾1-2次feel到唔對路就放棄

好想識個真朋友

隱青，零朋友，見過社工，社工計劃完左，每日等緊死

呢類野真係好矛盾
淨係想有個人關心自己
就算突然有人請餐免費飯都好
想搵小小開心事都冇

好多人唔明呀
佢哋覺得你生活都唔係好差, 唔需要咁, 冇嘢解決唔到

駛唔駛咁講野呀？

我都係比多個選擇樓主啫，安樂死唔一定係有絕症先做，好多人生無可戀想有尊嚴咁離開都會選擇安樂死

咁搵到方法訓著都好 訓覺真係一個考驗 好易惡性循環🤨🤨我嗰時冇諗過食藥/褪黑素 晚晚失眠晚晚喊就晚晚諗點死🥲
或者戴埋眼罩？學習呼吸/默想安靜下？ 同埋睇下發唔發現自己有冇啲咩人事物/時間會較容易令你陷入憂傷之中 盡量避免

會唔會定時做？定係情緒黎先做？

但日日訓前同訓醒先最難頂

同路人
我都仲食緊藥 大家都辛苦了（hug）

我都係提供多一個可能性比你自省啫

精神病唔係感冒，自己較藥失敗嘅機會太高。
就算真係想自己配藥慳錢，診斷嗰part都無得慳。

咪信普通科醫生。精神病好易斷錯症，一定要搵專科，而且係經驗豐富同埋有同理心，願意聽你講，有誠意想醫你嘅。

醫個腦無得慳，而你本身嘅每月生產力一定高過每個月嘅專科醫藥費。

認真調較藥物嘅頭幾個月，大約兩個禮拜見一次專科醫生。
e.g. 16week/2 = 8visits。計你睇私家，一次$2000連藥費，就係6*2000=$16000，大約一個月嘅人工。

穩定咗之後大約一兩個月見一次follow-up，單次診金就貴啲，主要係拎藥。穩定就見少啲，大爆發就見多啲，你當嚟緊五至十年要養一架隱形嘅二手電單車。

亂醫/唔醫個結果都會係生產力慢慢跌到零，仲會傷害自己身體同埋人際關係網絡。點計都蝕，快啲睇專科喇。

會想快啲死脫離痛苦

幾好，唔洗累到屋企人

定時每日做，我share一個body scan嘅方法俾你，做嘅時候可以咁：

搵一個舒服、無干擾嘅位置
瞓或者坐都得 最緊要你舒服

然後

合埋眼放鬆慢慢呼吸
吸氣個陣空氣由鼻腔經過喉嚨進入個肺
呼嘅時候意念集中 將所有負面情緒呼出體外
Feel下空氣進出鼻腔、喉嚨嘅溫度

跟住係個心同自己講：
「我而家身處一個安全嘅地方，我準許思想放鬆同休息，喺呢10分鐘裡面，我可以盡情享受寧靜，我個腦會隨着呼吸靜落嚟。如果有念頭出嚟，我會觀察佢，好似望其他人咁觀察佢，然後，佢會隨着一呼一吸慢慢被送走。」

重覆以上呼吸嘅步驟
直到你feel到個人有種好定嘅感覺
直到個腦靜落嚟

然後慢慢由下至上感受你嘅身體
由腳趾尖開始，到腳背、腳腕、脛骨(小腿嘅正面)、膝頭、大髀、會陰、寬關節、下腹、胃、心口、鎖骨、喉嚨、手指尖、手板、手腕、前臂、上臂、頸、下巴、嘴、耳仔、鼻尖、眼、眉心、前額、頭頂、後腦、後頸、膊頭、上背、中背、下背、臀部、尾椎、大髀後側、膝頭後側、小腿後側、腳踭、腳板、再到返腳趾尖。

由上至下行一次之後，你會感受到成個人好安穩咁瞓係度，繼續瞌埋眼好好地享受下，直到你覺得你想出返嚟，就慢慢郁吓手指尖，慢慢打開眼。

每日練會好有幫助，呢個練習可以幫你搵返與生俱來平靜、靈魂同身體結合嘅狀態，加油

新藥好似冇副作用

上連登勿認真
唔排除有人真係經歷過好嚴重嘅事，越過高山係自豪啲，咁咪叻叻囉

叻係真係叻
過到關係唔簡單

只係我以幫助樓主嘅角度
佢哋認叻認慘其實對樓主無咩幫助
純粹樓主po俾咗個機會佢哋抒發情感

你係咪弱智

有啲人就係鍾意掟低大道理句子
純粹想拎下自己比你成熟知足嘅感覺
唔係嚟認識了解關心你
唔建議take it serious

慘成公廁書

幾年前試過，成日亂鳩諗野，隔幾分鐘個心就拿住拿住，個人好似比陰影罩住咁，懷疑係早期抑鬱，後尾成日同fd吹水打機先解返

幫唔到 唯有祝福你早日康復 新年快樂

打槍game 睇戲
有喜惱哀樂 好過平平淡淡

好辛苦 想同人講又驚煩到人 又唔想俾人感覺無病申吟咁
唯有繼續自己諗 繼續行入去個掘頭路

訓醒左繼續好唔開心嗎

係

究竟搵個有同理心嘅人係咪真係咁難

我冇用

Same here
唔知可以同邊個呻 唔想朋友擔心
但真係好辛苦

唔好咁 我啱啱又爆情緒

弱智仔

係病就會傳染？

我覺得經歷過或者經歷緊嘅人先明 其他人好難理解到嗰種感受

咁呢度呻下囉

壞咗就點都要試下整，整唔掂再算
排唔到公立咩？

係 好累

真係唔撚明你地，你哋覺得我推薦得唔好既，咪好似第一個覆我果條友話我偽文青，加上我都答左so true，件事咪完lo。你哋一個二個引我條回覆，又人身攻擊，都唔知做乜鳩，一方面就係到叫人唔好自殺，一方面就係傷害他人，根本自相矛盾。
再者，唔知你哋其實有冇睇過果兩本書，兩本書都係講一個與格格不入的人點樣係世界上生存，根本就唔係鼓吹自殺，你可以好似卡繆本書個主角咁不理又或者反抗世俗眼光，又或者好似太宰治本書既主角咁為自己帶面具。咁咪可以令人覺得舒服啲。
不過我諗返起憂鬱症患者可能睇唔到依啲，淨係睇到兩本書既負面野，所以我咪話自己偽文青，樓主skip左個留言，咩事都冇，但係我唔係用嚟比你班撚樣係到人身攻擊lo。
如果你哋真係關心佢，不如關心多啲佢，仲得閒鬧我。
計我話，我就偽文青，你咪偽君子lo

乜都唔想做

你哥哥走左？

大家好 今日又要努力生存了

樓主有冇試過見治療師
我焦慮抑鬱驚恐見左幾次已經好好多了
如果你想睇醫生解決 解議唔好淨係見啲家庭醫生齋食藥
愈食會愈頹愈想死

我有fd都做治療師果啲 但係我又好驚見fd

big hug

睇醫生啦朋友，有時生理上出咗問題，你心理上點努力都好，都係行唔到出去㗎

無乜人會明你

我完全感受到

無做野開始復發

樓主去睇醫生啦，我先生都有抑鬱症，食藥有得控制係會好啲。

i know...

我都明 心好唔舒服 但又解決唔到問題

Agree..

希望Ching諗開啲，連登係一個好圍爐既地方，抽離書入面既世界的確係重要，所以我都後悔推介果幾本書，btw保重

唔想食野 唔想扑野 唔想出街 訓又訓唔好

唔無咁易 都控制唔到自己點唸

真係唔知自己可以捱幾耐

我心裡成日都咁

搵埋都唔夠睇醫生

我心口都成日拿住拿住

如果抑鬱可以自然咁死就好

我想訓著左之後 就唔覺。好自然咁走

一起身就開始

咁去做下義工

一醒個刻就好唔舒服

係 搞唔掂

我仲以為得我一個咁 有人明白我都好d
一起身就拿住

我未喊 但心好痛

建議：

1. 唔好強迫自己開心，要放鬆隨心，接受自己的不開心。

2. 多跟朋友談天說地，講野越無胃越好。

3. 多睇劇，有助reset自己。

4. 學一些自己想學的，外文呀，煮食都可以。

5. 常運動/散步，建立習慣。

我係過來人，不如去睇睇心理輔導
有咩問題pm我

連登有正常人
好感動

見過唔少悲慘嘅仆街

試下睇啲心理學or勵志書
有機會自己解到

我都唔識自救

唉 我都係咁
唔少正常人嘅觀點我都唔buy
搞到好似自己先唔正常咁

好慘
返咩工

Policeman

Lm
由有幻聽到失控大喊到
依家正常返控制到情緒
但仲未減藥呀
就食左3年了

有無啲「非典型」思想可以些牙？
不過唔保證同你有相同諗法㗎

我之前醒唔起「非典型」𠵱個term
用錯咗

我諗起日本仔變態版食壽司

今日每行一步都好重 連呼吸都覺得攰

same here
習慣左就冇野
live with sadness and hollowness

叫抑鬱嘅睇人間失格
你呢種唔係叫幫人
係叫無腦

如果屋企近海濱
有太陽嗰陣keep住去坐
坐住訓又好聽歌又好望人又好
後生嘅坐公園可能有難度
疫情好返啲試下坐運動場
朱古力係最方便又相對有啲啲效用
訓前試下沖杯熱朱古力奶飲
如果有明顯壓力來源
其實你知個問題出喺邊
咁你要處理嘅就唔係抑鬱
而係壓力來源

Agger 唉 好想唔食藥 未停過 怕會更差控制唔到

我都有一個朋友有抑鬱症，唔想面對好多人，唔想社交，睇完醫生要食好多藥，啲藥又有副作用，搞到個人肥晒。

最緊要身邊有朋友陪，會聽你傾訴，認同你，鼓勵你同埋支持你，每次見住我朋友喊或者係private acc po自殘相，我都好難受，唔知點樣可以幫到佢，試過淨係齋坐喺度聽佢講嘢，有人陪真係好重要。

樓主已經好堅強，加油！

我都覺得唔好搵朋友好啲

唔judge 願意同我哋吹水已經足夠

幾十對眼望住吖嘛

仲識上黎叫春證明你好快好返
係FB IG打多D 真係好攰 好快就冇事
手足加油

樓主有無出郊外行下？

同路人，出去感受下陽光真係會好啲

成日突然好想死
控制唔到自己
但第日/過一排又無咩事

係咁loop

有冇發生左啲咩事令到你咁諗？？

正常人鬼明咩

有時會起好多往事

中學同學都無哂聯絡

日日都係

最簡單出街行下先，宜家望下啲花，唔洗理有冇感覺，冇感覺都照做下，睇下入面既花紋，要訓練自己唔好按感覺做野

養動物係自大嘅事（不論對隻寵物好定唔好）
因為自己的喜惡
就可以將個生命帶去自己屋企
從此命運由你掌控

個感覺有啲似連登仔講生仔
不過人有人權 而動物...

之前仲有個巴打（唔小心）表達咗
養寵物=興趣 嘅觀念
我當堂打咗個突
但都明白香港人就係咁
佢只係講咗個unspoken truth出嚟

我敢肯定喺香港 喺連登
𠵱個係非典型思想
所以唔俾啲大愛偽善撚咬已經偷笑

不過唔代表我將來唔會養
但我都會覺得自己好自大 有嘔心嘅感覺
除非有緣+牠痴我囉

典型人

但我開始控制唔到

乜都無感覺

圍爐傾下

呢幾日發現自己好似有少少抑鬱症狀
唔想講野 頭痛 做咩都無興趣
睇youtube 睇netflix
睇咗幾分鐘就唔想睇
係咁亂諗野

去睇政府先 唔會太貴...

好似有排排..

盡量講得嚴重啲

試過兩星期
最後無事
撐住

絕對明白

病發到諗自殺呢個位, 係時候去醫院, 保護自己, 安全地等個腦穩定番落黎.
去急症室同醫生講, 佢地會照顧你架喇

add oil too ching

大家加油
喺度祝大家新年快樂 財源廣進 身體健康 笑口常開

朋友同屋企人都當你波咁，傳黎傳去，要黎做咩

自己一個唔會開心，但當唔開心既時候，更加唔想同任何人有交雜

今日報告
本身琴晚 個人好左啲 好似拉返自己上少少咁...
今朝一起身...又打回原形

唔知男朋友係唔係都有抑鬱 唔想見任何人 俾任何support佢都唔需要

me too

原來你單case咁kick手
不過份工可以阻到你去公立醫院，驚留record，人工應該唔會太低
初四搵個好嘅私家睇喇

keep住諗自殺嘅日子好煎熬，食啲鎮靜劑壓制住個腦嘅活動，起碼會舒服啲，
你份工壓力好大？

同世界cut off係一個典型嘅情況...
你可以睇啲抑鬱症有關書或者片，有一定理解會對身邊人好好多。99%嘅正常人，幾聰明都好，對個病無理解然後嘗試同佢傾計，都會不斷講錯嘢，就算你嘅出發點係好。

如果男友唔想食藥，不妨搵CP傾下計。

搭單問，如果睇普通科但有精神科文憑嗰啲o唔ok?藥會唔會便宜啲？

聽下先

有依個情況都4-5年, 但由依兩年開始差左好多。如果同周圍啲人講想死 都只會比人當attention seeker。 周圍啲朋友都唔會理解到點解我咁hopeless, 同佢地講嘅話又驚佢地覺得煩 或者 當我痴線。想睇醫生但又覺得,自己已經咩都做唔好,醫番好都浪費曬屋企啲錢。每次頂唔順果陣, 自殘已成習慣。

有d似係抑鬱

日日都唔想醒 點算

我同屋企人講好辛苦 無人明

我連屋企人都冇得講..

我都開始有自殘..

tbh it feels so much better at the moment...

想知道如果身邊嘅人患人抑鬱可以點幫

淨係果一刻

我朋友就係咁 但平時只會用Whatsapp傾
佢發作兩個月 都唔知可以點俾支持佢
我有咩可以做？

算啦 就算講都仲衰過無講

"無聊人無聊病",

好想解脫

唔好咁 我仲喺到

斷斷續續差唔多有十一年。。。好驚餘生都要咁樣渡過。。。

樓主，有無嘗試一下同朋友或者屋企人傾計，呻下。

我係過來人，個時我同係一樣，每日攤係床上面。

明明無乜特別事發生，眼淚會自動流出黎

天花板好似好近，心口好焗好鬱悶，每一次呼吸都好用力先呼吸到。

每日食飯既時候，好似有厭食症一樣，食食下野會好想吐返出黎，有作嘔既感覺。

你信我，迫自己去做運動，出一身汗，會舒服好多。

有同人傾下 但係都係冇咩用
我都係冇胃口 係咁逼自己去運動 所以輕左好多

情緒病就好似中咗被動麾法咁，控制唔到的

開不了心就試吓去做貓狗舍義工，一日半日換個角度轉換下心境

最近都開始有想離開嘅諗法 做盡哂所有野令自己唔會有負面嘅情緒 搵好多野做 落街跑步 係屋企做gym 揸車周圍去 約fd岀街 但一到左得反自己一個嘅時候 就打回原形 無哂人生目標 對所有野無哂興趣 無愛嘅人 可能係因為關最近分左手嘅事 想同身邊嘅人分享都唔知可以同邊個講

有人喺到🥲我一個人既時候都出事

做完運動至小可以訓一教，最危險我覺得係半夜醒左。身邊無人傾訴既時候

“點睇你都唔似有病囉”

係 我生暗瘡生到有抑鬱
都想死

我晚晚都扎醒幾次 好似抖唔到氣咁

Yes... 不過你信薯叔，一定要撐過去！
我地係唔會被打敗嫁！！ 世界上仲有好多事情要去試去做！

我都係咁，一開始15分鐘就想走，之後就慢慢愈缺愈長，最後身體好似慢慢治療好。

琴晚上網試下點冥想 難得幾個星期尼訓得最順利既一晚
但係訓訓下都抖唔到氣扎醒 不過大家可以試一試 大家年初四快樂

點解要搵得番條屍
跳樓果d死得既都係死無全屍架啦

係 講完仲比人鬧

試過 冥想唔到
一蓋上眼就見到d壓力壓埋身

唔洗舒服
只要唔好多人知我係自殺就得
好似意外咁 所以依家要做番個樣出嚟
自己係唔會自殺既感覺比人睇
過一排如果無好轉就可以去

慢慢逐下逐下呼吸 淨係諗住喺個呼吸 數單數吸雙數呼

每日一起身都想死

係啊 仲比人發返脾氣

Why?

乖 我真係明

嘗試離開壓力源頭？
我曾經抑鬱過兩年
離開源頭後再過一段時間就會慢慢好

要出曬汗！！爆力累到不行

終於搵到你留言
話哂都係度見到你成個月
唔好諗到死人生仲有好見事
你仲有屋企人朋友 你真係唔放底都可以繼續等
無人迫你放 比隻歌你聽下

please keep in touch

個個人唔同真係唔係人人得

知唔知鬱悶既源頭?
試下睇下解唔解決到
有試過去解決都會好好多

你都岩既，每個人既方法都唔同

最緊要唔好迫自己做D唔想做既野先
咩都唔想做就咩都唔好做先放縱下

你至起碼仲有興趣上連登，仲識開post，回覆

係因為工作?家庭?感情?

解決到既就唔會影響你
一定係有D你解決唔到但以為自己得自會鬱住鬱住

即系佢自己仲想比機會自己
想搵繼續生存既希望
好似上面 #556 個ching見左佢好耐
如果佢post都唔開回覆都無
可能直接去左自殺 所以係連登放下暖
可能救到人

師兄，有咩事唔好想唔開，隨時約我出黎傾下啦

我以前都係咁諗架
可以等自己覺得舒服啲先行返出嚟，唔洗急
世界好大，此處不留人 自有留人處

有時唸唸下野想喊

乖，大家都明

邊棍見陌生人

多謝關心先
我會繼續扮演返自己既角色
唔會影響到其他人

另外 你唔知我屋企係點
雖然會擔心 但其實感情唔係好深
就算我唔喺度 一開始可能會傷心
但好快都會唔記得
朋友都係一樣 就好似你小學或者中學
可能係好好嘅朋友 只要一段時間唔見
咩感覺都會冇

只係唔想影響到其他人
所以先上嚟開post
橫掂都冇人幫到 無謂同識嘅人講

脾氣都差埋

放縱自己都會比人話
好似做乜都係錯咁
如果令到全世界都唔記得自己就好

唔會想出黎見陌生人

當習慣同魔鬼共處，魔鬼其實都可以好可愛
利申：過來人

不想生存過

唔緊要，有需要先搵

日日起身心都有種好難受感覺

多謝你

而係已經揾唔到想努力既理由
唔知努力既方法

宜家個感覺就好似罪人的清白既竹內結子咁

咁你講下你屋企係點？

出面d人好似幫你 但令你更煩

我連開眼既慾望都無啊 仲起身

但係想解開心結就要比人開解
你都係揾下朋友講下啦

睇黎我都係呢個位度

你努力會點？搵多d錢 但你都未必會開心

唉，我應該都係上面講既，
仲有諗呢個step頂住個階段，
去到呢個位就算有人問我意見，
都覺得唔係咁應該幫人，
自己咁接收feeling真係唔太掂咁
見到有人都有d負負地，
我見佢情況應該好我dd，
我都唔知點幫好，
只可以叫佢分散注意力，
慢慢黎

我係睇左存在主義既野之後就好順理成章接納左佢。抑鬱狀態令我思考更多人生，既然我係自由既人,咁我既人生唔一定要有意義，唔一定要有希望，唔一定要開心
而抑鬱既心情其實冇得避，性格係咁抑鬱，自然抑鬱既心情都會成日出現跟住你，佢走得一次，好快又會返黎
但要改變性格又係幾不切實際
於是有一日開始我就當捉鬼game咁玩，aware下佢幾時又黎到，aware下佢每次帶d咩message俾我
越快捉到佢就越高分
慢慢就覺得佢一d都唔可怕，仲幾慘，下下俾我捉到，又影響唔到我

唉

搵左專業人士幫你未

講比你聽有咩用

未啦

我次次想死前諗下下世好大機會做支那或印度人就會打消念頭

頭先喺朋友屋企睇戲好辛苦 啲時間好似好耐都唔過咁 之後個人好似抖唔到氣咁

如果好自然咁死 又無乜所謂

有朋友都好d

事實上真係唔會
錢搵多咗又點
本身嘅目標已經唔見咗
冇目標繼續向前 得返軀殼 無靈魂

只係仲有小小牽掛
但當你情緒差到一個點
突破左某一個位
個念頭就會一發不可收拾
你自己都控制唔到

我啱啱都去咗朋友屋企拜年
明明都係做返同以前差唔多嘅嘢
我真係好辛苦 唔想扮落去 但又唔可以唔扮

其實只係唔想俾人知道自己自殺
好似決定離開呢個世界都要累到人

就係因為朋友好
所以對我哋來講 更加辛苦

好高興認識大家 樓主要唞吓啦 早抖了

係 唔知為緊乜

係 我明

所以我意思自然死

睇醫生喇 上連登講唔會幫你醫到 抑鬱就好似腸胃炎咁 病一種 正視就得

無數次想自殺

如果你冷靜番覺得自己想自殺哩件事好傻，
就要稔一個緊急剎制比自己
例如
稔到一個人會因為你走咗好傷心
稔到好想睇到小朋友大個會點
稔下好想去某個國家

當啲人話「唔明你有咩唔開心」個啲BS當佢放屁

可以唔扮架又無人迫你

扮冇野真係好辛苦 喺人面前又唔敢喊 一返到屋企喊到崩潰咁

唔好扮啦 搵個好朋友／屋企人好好地傾訴下啦
同埋快啲睇醫生啦 早啲睇醫生早啲食藥好快會控制到 好多人食左藥都會好番好多
利申醫護人員

正常人就努力扮抑鬱
抑鬱症病人努力扮正常

有病既唔係人
係個世界

明白你諗咩 因為身邊最親既人得返佢哋
自然會對佢地要求好多
希望所有事都係受你控制
好希望對方會跟住你咁做 但轉頭又會覺得內疚 自己要求太多
你咁諗冇錯
只係我同屋企人既關係唔好
所以我覺得一個好包容既另一半係好需要

加油

好朋友可以同你分享分擔
唔好怕佢地擔心煩到佢地
唔洗係佢地面前扮無事架

自己

唔自然無問題
無人知 好似意外就得
會唔會係街行行吓有人斬死我

但係有啲事 已經無限放大左
唔係你想殺就殺制

返到屋企比我繼續扮

你真係唔明 係有需要扮㗎
唔想再俾佢擔心
無論係朋友面前 屋企人面前
無論係見面 定係IG 或者平時Signal講嘢

如果有一個另一半會唔會好啲？

生仔嗰度我都係一樣諗法

但我嘅理智覺得咁諗未必係啱
另一份理智覺得人可以自私啲（啫係延續世代之爭）

所以我建議你都係有啲保留
對此保持一個open mind

雖然唔甘心
但我都想講
我都係噤

同時間有好多想法
甚至可以係矛盾嘅諗法
而最慘係我覺得每個諗法都唔係錯的
我唔會否定佢哋

唔好無病呻吟啦

個個都會咁架

害人說話嚟

我都有佢個啲症狀好耐啦

但冇同人講咋嘛

慘

不過都係嗰句
個個人唔同

都唔係痴線嘅
道德規範vs現實（或者再加埋［vs 個人意願］［vs個人意願2號］）

有啲人去到好戲劇性嘅情景
例如出賣朋友家人以換取自保

而我哋兩個（或者淨係我自己）就喺 普遍啲嘅情景
都已經出現咁嘅掙扎

返到屋企都喊唔出 係街行行下先喊

以為自己出既post

好慘

抑鬱打飛機，飛碟可以醫到

我都係抑鬱去咗最高鋒, 寂寞,孤獨,不被理解,世界好似而家拋棄咗我. 呢幾年一直諗自殺但冇做. 啱啱plan咗兩日後自殺 心境舒服咗好多 有種終於可以完嘅感覺.

唔好啦

佢地只會同你講, 搵個期他人做朋友

有冇諗過搵一啲新野寄託下？

太宰治最後咪自殺死 你叫人睇佢本書on9?

真係好辛苦，如果可以撳個制就bye bye就好

唉 明既
不過同朋友傾宜家好少傾到咁深入啦
個個都有自己問題
同埋都唔會identity 到個問題

me 2...

我地都攬你

我情況同你一樣

我睇你篇嘢好有同感
但一直都冇睇醫生
我覺得自己情緒好困擾 好有問題
上網玩mc題話我中度抑鬱
但有冇方法判斷到係咪有病？一直怕自己諗多咗

訓前冇咩野 琴晚又突然醒左 到今日起身勁唔舒服

搵啲目標比自己，分散下注意力

有冇咩諗過黎

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

大家加油
依家最想係班狗同政府收皮
如果唔係都好難改變到自己心態

預埋我得唔得

我近排都開始不停轉牛角尖
我今日仲要發咗個夢，
見到自己過得好開心

一醒嗰吓我喊到仆街
我真係唔想醒

咩係black dog

屌

可以哦

你有無tg 傾？

有啊 @benchow1010

講唔講到鑽緊啲咩呀巴打

為生存咋

越打越傷心

好啊

講多啲啦

其實全人類喺不同時期都會覺得同世界格格不入 就好似全部人都會思考人生意義一樣 依個係自由意志賦予你嘅嘢 唔明點解啲書要將依樣嘢做主題放大個感覺 然後啲人睇咗覺得好true呀 好deep呀 好有共鳴呀之類
除咗藝術用途外我覺得依啲書冇其他參考價值

一比下去就唸到發哂惡夢

抑鬱症係咪唔會好返
佢久唔久就返黎搵我

有病唔肉酸
朋友就真係講咗都未必有幫助，有D熟嘅都係咁話
醫生先正路，真正幫到你

抑鬱嘅人諗嘢模式好唔同，一般人無經歷過真係比較難明
同時間你仲要生活，有幾萬樣嘢煩
無地方去呻，比錢個醫生呻一大輪可能會好D

睇醫生唔一定要食藥，亦未必每個醫生都夾到
但你唔理唔理，問題唔會自己解決

原因就係因為冇咗另一半

完全認同

佢冇昇華到佢個主題係為之失敗

大家覺唔覺得自殺只係一種選項，完全唔明點解d人要大驚小怪。

甚至有人話自殺好自私，會對唔住父母，但係我想問佢地有無諗過我想唔想出世，佢地咪仲自私

真，之前聽到有識人自殺咗，我竟然覺得好正常一啲唔開心或者驚訝都冇

Me too 唔敢求救 因為實會比人話 都唔知可以點 日日都係地獄中徘徊

我都係..

好sad

有錢有女先有得結婚

試過同friends &屋企人講
個個都屌9我
但又話唔到俾聽咁諗有乜錯

原來仲有人明我

抑鬱症係唔會好番 只要1日在生 抑鬱症都會係度 佢同生活息息相關 只可以學識去適應佢 呢個世界每個人都有抑鬱症 每個人都適應緊

之前都試過因為感情問題trigger 到有憂鬱症

開頭同樓主一樣 做咩都無心機 淨係想成日攤係到咩都做唔到 完全無食慾 個人24小時都好負面 覺得自己好撚廢 無用 應該死左去 夜晚失眠 會無啦啦喊 喊都停唔到 試過望住個窗口想跳樓

呢個情況大概持續左兩三個月到 後尾決定睇醫生食藥 同時搵左counselor 傾計 期間日日做gym set d目標比自己 我自己果陣就係做gym增磅到某個kg 同埋學日文 學唔同software 例如Photoshop premiere pro果d

唔知係咪因為個人有左目標同日日做gym打拳 個人開始無以前咁負面 同埋望住自己慢慢達到自己既目標 都會有啲成就感 用左一年半時間就走返岀黎

我明白果種痛苦 樓主加油唔想講d老套野安慰你 我諗你應該都聽過好多次 但會走得返岀黎的

放鬆啲 上尼傾下 仲有人喺到嫁

有無藥物好介紹
唔想比錢睇醫生 睇完醫生比錢仲抑鬱
有時做野無心機就飲酒飲monster/ red bull 逼自己繼續做嘢

打個飛機冷靜下先啦

跳跳地掣個時長期都有了斷自己既念頭
但一諗起屋企人一會受打擊就喊到豬頭咁
唔想佢地白頭人送黑頭人

我諗屋企人/另一半真係我地最後一根救命草

食藥咪仲衰

完全痴呆咁

btw 巴打你可以番工飲酒?

same

所以每次獨處個陣，就開始黎料

btw 係跑步救左我

最鍾意夜晚晚 自己一個去跑，短暫地釋放屬於自己靈魂

我覺呀 之前食過 勁眼瞓
但有無d興奮type既藥

返工飲酒... 無話唔得既 但要搞得掂d野
Internal無所謂 見客就唔得啦 自己衡量

兩樣都無 所以我決心大d

揾唔到好既自殺方法， 好撚憎班資本主義走狗，懶係道德我地咁要吊人條命唔比人搞自殺服務。

I know that feel

真..
成日打斷自己念頭就係因為呢2樣

咁又同資本主義無咩關係既 （除咗情人節）

你唔生存邊到比有錢人有快感， 就好似有唔少人落茶餐廳食飯覺自己高waiter 一等。

推

Lm

其實有抑鬱情緒，做運動有無用？

心很累

自己一個做乜運動好

前幾年睇過幾個醫生都被診斷為有抑鬱+焦慮
要食藥控制

但停藥之後又係咁
不過我好憎自己有依啲病 都對有依啲病嘅人無同理心
而且無同人講過 連我屋企人男友朋友都唔知

因為我唔知講咗有咩實質作用 亦都唔想情緒勒索佢哋
唔想佢哋因為我個病而改變一貫嘅相處方式
所以就算我有都好 我自己都好憎人成日話自己抑鬱點點點點點
我唔知點解會有依個感覺

我好愛我身邊嘅人 我知有病係痛苦 我日日得返自己一個嘅時候都好痛苦
但講出嚟之後可以改變到啲咩 如其咁多人唔開心又無嘢做到 我知咪得

自己都知依啲情緒唔係三言兩語可以趕走 更加唔會一朝之間變得好 係一個長期仗 問題係
我唔想我身邊人陪我受依種苦 日日擔心我幾時自殺 咁樣只會加重我負面情緒

所以我難以理解日日掛自殺同抑鬱喺嘴邊嘅人到底係想點 我係真係唔明白
遇到依種人我往往都好想一刀桶落佢成全佢
真係好討厭 對唔住 但係我真係覺得好討厭

我明
我以前成日都講左出黎 應該比人當煩膠block曬
亦都有愛我既人 支持我
但同時間我都提自己 唔講出黎雖然難受 但好過煩到人 呢樣野好真
我都唔識解決呀 但係道圍下爐 可能會舒服d